美印貿易談判 簽定三份合作文件 美國賣30億美元軍備俾印度

⋯⋯在莫迪開始講話前，另一位官員宣布，川普和莫迪在舉行雙邊會議期間敲定了三份文件：

•關於心理健康的諒解備忘錄
•藥品諒解備忘錄
•印度與美國石油公司埃克森美孚之間的合作文件

川普總統表示，他和莫迪在貿易、戰鬥機、商業航空公司及能源等其它方面的磋商也取得進展，並補充說，兩國正在開展一些「非常實質性的交易」。

他表示，與埃克森美孚公司的交易將使得印度能夠從美國進口更多的液化天然氣。

美印關係提升至全面的全球戰略夥伴關係

週二下午，川普總統和莫迪總理召開聯合新聞發布會。莫迪說，他和川普在雙邊會議期間討論了國防和安全問題。他表示，「美印關係是21世紀最重要的夥伴關係。因此，今天，川普總統和我做出決定，將我們的夥伴關係提升至全面的全球戰略夥伴關係的水平。」

「美印之間不斷加強的國防與安全合作，是我們戰略夥伴關係的一個非常重要的方面。」莫迪說。

莫迪還說，美印在「超現代國防裝備」和平台上的合作將「加強印度的國防能力」，國防製造商正在成為彼此供應鏈的一部分。

印度一直在尋求實現軍事現代化，並力圖縮小與中共軍事力量的差距，隨之而來的是，印度從俄羅斯轉向美國購買更多武器。自從2007年以來，印度從美國的國防採購已經達到170億美元。

莫迪說：「在今天的討論中，我們在每個重要的方面都進行了富有成效的交流，包括國防和安全，戰略能源夥伴關係，科技合作，全球連通性，貿易關係，以及人與人之間的關係。」

川普下午1點34分在聯合新聞會上發表講話。他說：「梅拉尼亞和我對印度的威嚴感到敬畏。」

他說，這是一次「非常富有成效的訪問」，兩國擴大了國防合作。川普宣布，印度將購買超過30億美元的美國先進軍事裝備包括「阿帕奇」（Apache）和MH-60直升機。

「隨著我們的軍隊繼續並肩訓練和運作，這些交易將會加強我們的聯合防禦能力。」

「日經亞洲評論」稱，週二敲定的這份軍事裝備採購協議將加強印度的國防力量，縮小與中共的差距。

他表示，他和莫迪達成共識，將成立一個禁毒工作組，以阻止阿片類藥物的擴散。

有關美印關係，川普說，「從未像現在這樣好過」。

他在新聞會上還表示，與莫迪總理討論了一個「安全5G無線網絡」的重要性，要將這個新興技術變成一個實現「自由、進步和繁榮的工具，而不是將其變成實現壓制和審查的渠道」。

川普說，儘管此次訪問美印兩國不會宣布貿易協議，但雙方的談判團隊在達成一份「全面的貿易協議上取得巨大進展」。

「我很樂觀，我們可以達成對兩國都非常重要的協議。」他說。

「在我們加深與印度的夥伴關係之際，我們也記得我們兩國一直因為共同的民主以及保護自由和個人權力和法治的憲法而團結在一起。」川普說。

已經安排好 合力搞店中國

印度佬其實好醒，移民海外人數係拍得住中國，成個國家啲人又鐘意engineering, IT呢啲行業，要發展有得做

只係個政府係一pat屎，印度佬政府如果認真起上嚟係絶對追得上中國，只係唔知做乜成個民族都懶到仆街，要有啲剌激推動下佢哋先得

三十億咁少？
香港警察一年開支係幾多？

宗教問題